強制檢疫？中英街關口 仍有中國人可以自出自入 而不用受強制檢疫

又唔洗量體溫，咩檢測都冇，自由出入，完全冇出入境管制，好易奶野

【沙頭角邊境各區域運作】
1962年港英政府大幅增加邊境禁區，目的為減少中港邊境活動。雖然2012年特區政府陸續大幅減少禁區範圍，但沙頭角墟一帶維持屬於本港邊境禁區之內。禁區內區域主要分為兩部份：屬於香港境內的禁區（中英街以西）及屬於中國境內的管理區（中英街）。

沙頭角屬於北區區議會沙打選區，現任區議員為民建聯高維基。高維基於2019年區議會選舉以3143票擊敗取得2242票的非建制派對手蔡旭威，成為民建聯唯一的現任北區區議員。

咁大個缺口冇人講
疫情隨時由呢個關口爆發

全面封關

推爆佢

有咩理由 呢個關口唔洗 出入境管制

政府早前稱周五（7日）會與居民商討相關安排。在檢疫措施生效前，大批中英街的香港居民急忙執拾行李，舉家返回香港境內等候商討結果，並表明反對在中英街實行強制檢疫措施。然而，民政署人員及警方晚上約9時到場商討，但在措施生效前都無法提出具體安排，僅向居民稱周一（10日）再議，因此有關安排或照常在中英街實施。

仲傾緊，唔可以留有缺口，全面真封關

真封關

推

新樓街警岡直情冇POPO駐守